# ActivDM - Twitterのプラグイン

このプラグインでは次のことができます。

- Twitterの有効なハンドル名付きのコンタクトのためのつぶやきを表示し、
- Twitterのプロファイルから追加情報を読み込み、
- ランディングページに共有ボタンを配置します。

### 要件

- パブリックにアクセス可能なURLにインストールされているMautic。TwitterからMauticへのコールバックが必要であるため、このプラグインはローカルホスト上では動作しません。

### プラグインの承認

承認のためにはTwitterのアプリケーションを作成する必要があります。これを作成/管理するには、[apps.twitter.com](https://apps.twitter.com/)にアクセスしてください。Twitterアプリ作成時に*コールバックURL*を挿入する必要があります。このコールバックURLはTwitterのプラグイン設定に書かれています。

Twitterアプリを作成したら、*API Key*をMauticのTwitterの設定の*Client Key*フィールドへ、*API Secret* を*Client Secret*へコピーしてください。*承認*ボタンをクリックします。

*公開済み*を*はい*へ切り替えて、設定を保存することを忘れないようにしてください。

### プラグインの設定

Twitterのプラグインが正しく認証されている場合、プラグイン設定の*機能*と*コンタクトフィールドマッピン*タブの設定ができるようになります。*機能*タブは分かりやすいでしょう。Twitterとの将来の実装のため、*ツイートテキスト*、*経由*、*推奨*、*ハッシュタグ*などのフィールドが用意されています。*[コンタクトフィールドマッピング](./../plugins/field_mapping.html)の設定についてはこちらをご覧ください。Twitterのハンドルのためのこのフィールドがまだない場合は、コンタクトフィールドセクションでそれを作成してください。

Twitterのハンドルコンタクトフィールドに既存のTwitterハンドルが入力されると、すぐにコンタクトのプロフィール上にそのコンタクトのツイートが表示されるようになります。

`{sharebuttons}`トークンを利用すると、Mauticのランディングページの好きな場所にシェアボタンを置くことができます。

### Twitter APIの制限

オリジナルのアイデアとしては、Mauticがさまざまなソーシャルプラットフォーム上でのコンタクトについての追加情報の検索するものでした。しかし、ソーシャルプラグインが作成された時から、ソーシャルプラットフォームはユーザー名のみにAPIの検索を制限しました。
